\section{Configuració d'una \textit{pipeline}}

Una \textit{pipeline} està dividida en tres parts.
La que descriu com és l'entrada de dades ``input'',
la que descriu com modificar les dades ``filter''
i finalment,
la que descriu com és la sortida de dades ``output''.
\\

Tot i no ser-ho,
la notació recorda al \acrshort{json}.
És una notació declarativa
on només diem què volem fer,
no diem com ho farà.

Com podem apreciar a la
cita \parencite{LogtstashConfigFile},
l'estructura general del document serà
com podem veure a l'exemple de la
configuració \ref{code:logstoreStructure}.

\lstinputlisting[
caption={Fitxer de configuració d'una \textit{pipeline}
\protect\footnotemark
},
label=code:logstoreStructure,
float,
language=logstash]
{125-manual/resources/4-estructura-config.yml}

\footnotetext{
  La configuració \ref{code:logstoreStructure}
  és extreta de la cita
  \parencite{LogtstashConfigFile}
}

És important entendre la notació
d'aquesta configuració,
llavors un dels passos més importants
consisteix a entendre els diferents tipus
de valors.

\subsection{Declaració}

Per declarar el valor d'una clau
aquesta es defineix
amb \texttt{=>},
com per exemple la configuració \ref{code:logstoreString}.

\begin{lstlisting}[
 language=logstash,
 caption={Declarar un \textit{string}},
 label=code:logstoreString
]
  type => "syslog"
\end{lstlisting}

També podem declarar llistes com l'exemple \ref{code:logstoreList}.
\begin{lstlisting}[
 language=logstash,
 caption={Declarar una llista},
 label=code:logstoreList
]
  hosts => ["http://es01:9200", "http://es02:9200", "http://es03:9200"]
\end{lstlisting}

Entre altres valors com \textit{hash}, nombres, bytes.
Per més informació podeu accedir a la cita
mencionada anteriorment
\parencite{LogtstashConfigFile}.

\subsection{Comentaris}

Dins de la configuració podem afegir comentaris
per tal de facilitar la comprensió de la configuració.

Podem veure l'exemple \ref{code:logstoreStructure},
on les dues primeres línies estan comentades.
Realment queda comentat tot el que va seguit
del caràcter ``\texttt{\#}''.
Tant si va a l'inici de línia com si
va seguit d'una configuració.

\subsection{Variables}

Hi ha vegades que volem fer la configuració
adaptada a les nostres necessitats.
Per aconseguir aquest resultat és interessant
utilitzar les variables.
\\

Les variables,
com molt bé explica la
cita \parencite{LogstashVariables},
són valors completats com si és tractés de \texttt{bash}.
Comencen pel caràcter ``\texttt{\$}'' i estan contingudes
entre les claus ``\texttt{\{\}}''.
\\

Un exemple d'aquest resultat el podem trobar en
la referència \ref{code:logstoreVariable}.
\begin{lstlisting}[
 language=logstash,
 caption={Declarar una variable amb valor per defecte},
 label=code:logstoreVariable
]
  "my_path" => "${HOME:/tmp}/file.log"
\end{lstlisting}
